---
author: Bénédicte Lambert
description: Une galette parisienne à faire soi-même avec des pommes.
image_url: https://github.com/akakeronos/recette-gourmandignes/raw/master/images/IMG_20180112_213831.jpg
title: Galette frangipane aux pommes
licence: CC-by-sa
categories: dessert
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 8 personnes
temps-cuisson: 30/40 min
temps-preparation: 25 min
layout: recette
---

## Ingédients

pour 1 galette

Pour la frangipane

crème patissière

- 2 oeufS
- 60g de sucre
- 20g de farine
- 34cl de lait (de vache ou végétal)

crème d'amandes

- 1 oeuf
- même poids en sucre glace
- même poids en beurre 1/2 sel
- même poids en amandes en poudre
- 1 cac d'arôme d'amande amère
- 1CS de rhum (facultatif)

Pour les pommes

- 6/8 pommes
- 50g de beurre 1/2 sel
  ou 2 CS d'huile de coco + 1 pincée de sel

Pour la pâte

- 2 pâtes feuilletées

## Préparation

Crème pâtissière

1. Mélanger dans un saladier l'oeuf avec le sucre et la farine.
2. Faire bouillir le lait.
3. Versez le lait bouillant sur le mélange puis remettre le mélange dans la casserole.
4. Faire chauffer à feu moyen sans cesser de remuer.
5. Lorsque le mélange bout, continuer à mélanger énergiquement pendant 2 minutes puis retirer du feu.
6. Verser dans le saladier ou dans un plat large afin que la crème refroidisse plus vite.
   Recouvrir de cellophane au contact (le plastique sur la crème pas sur le bord du saladier). Mettre au réfrigérateur.

![crème pâtissière](https://github.com/akakeronos/recette-gourmandignes/raw/master/images/IMG_20180112_193958.jpg)

Crème d'amandes

1. Peser l'oeuf et adapter le poids des autres éléments.
2. Faire un beurre pommade (pas fondu mais mou). Le sortir en avance, le couper en petits morceaux ou réchauffer tout doucement au micro-ondes.
3. Mélanger le sucre et le beurre jusqu'à l'obtention d'une pâte homogène.
4. Ajoutez l'oeuf, mélanger puis de même avec la poudre d'amandes.
5. Ajouter les parfums : arôme d'amande amère, rhum ou autre.
   Réserver au frais.

Les pommes

1. Éplucher les pommes et les couper en quartiers.
2. Faire dorer dans une poêle avec le beurre ou l'huile de coco.
   Réserver.

## Montage de la galette

Préchauffer le four à 180°C.

1. Déposer au fond du plat ou sur une plaque la première pâte feuilletée.
2. Verser les pommes en veillant à laisser 3/4cm de bords afin de la replier.
3. Mélanger la crème d'amandes et la crème pâtissière lorsque celles-ci sont refroidies et à la même température.
4. Verser la crème frangipane sur les pommes.
   Ne pas oublier la fève si c'est la saison.
5. Recouvrir de la 2ème pâte découpée à la taille du moule ou avec un cercle plus petit puis replier les bords et sceller.
6. Faire des dessins avec la lame d'un couteau en veillant à ne pas transpercer la pâte (quadrillage, courbes...)
   Passer au pinceau de l'oeuf ou du lait pour dorer la pâte (facultatif)
7. Enfourner pour 30 min environ.

![](https://github.com/akakeronos/recette-gourmandignes/raw/master/atelier-2018-01-12/images/IMG_20180112_201954.jpg)

Déguster une fois refroidie.
